1.

#include<stdio.h>
int main(){
	int a = 130;
	char *ptr;
	ptr = (char *)&a;
	printf("%d ",*ptr);
	return 0;
}

ANS:-126

2.

#include<stdio.h>
int main(){
	int i = 3;
	int *j;
	int **k;
	j = &i;
	k = &j;//k---j--address///k one time increment---value
                  ++k;
	printf("%d ",**k);
	return 0;
}

ANS:Garbage value



3.

#include<stdio.h>
int main(){
	int i = 3;
	int *j;
	j = &i;
	j++;
	printf("%d ",*j);
	return 0;
}

ANS:Garbagge value


4.

#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main(){
	char *ptr = "hello";
	char a[22];
	strcpy(a, "world");
	printf("\n%s %s",ptr, a);
	return 0;
}

ANS:helloworld




5.

#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main(){
	char *ptr = "hello";
	char a[22];
	*ptr = "world";
	printf("\n%s %s",ptr, a);
	return 0;
}

ANS:compilelation error



6.

#include<stdio.h>
int main()
{
	char *ptr = "helloworld";
	printf(ptr + 4);
	return 0;
}


ANS: oworld


7.

#include<stdio.h>
int main()
{
	char *ptr = "2braces.com";//+-
	printf("%c\n",*&*ptr);
	return 0;
}


Ans: 2


8.

#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main(){
	register a = 1;//stores the new memory location 
	int far *ptr;
	ptr = &a;
	printf("%u",ptr);
	return 0;
}

// C doesn't allow multiple storage class specifiers for a variable.

ANS:Runtime error


9.

#include<stdio.h>
#include<string.h>
int main(){
	char a = 30, b = 5;
	char *p = &a, *q = &b;
	printf("%d", p - q);
	return 0;
}


ANS:- 1


10.

#include<stdio.h>
int main(){
	int *ptr, b;
	b = sizeof(ptr);
	printf("%d" , b);
	return 0;
}

ANS:  4



11.

#include<stdio.h>
struct classroom
{
	int students[7];
};
int main()
{
	struct classroom cr = {2, 3, 5, 7, 11, 13};
	int *ptr;
	ptr = (int *)&cr;
	printf("%d",*(ptr + 4));
	return 0;
}

 ANS:  11


12.

#include<stdio.h>
unsigned long int (*function())[5]
{
	static unsigned long int arr[5] = {2, 3, 5, 7, 11};
	printf("%d", *arr);
	return &arr;
}
int main(){
	unsigned long int (*ptr)[5];
	ptr = function();
	printf("%d", *(*ptr + 4));
	return 0;
}




ANS:2,11



13.

#include<stdio.h>
int main(){
	int a = 25, b;
	int *ptr, *ptr1;
	ptr = &a;
	ptr1 = &b;
	b = 36;
	printf("%d  %d",*ptr, *ptr1);
	return 0;
}



ANS: 25,36


14.

#include<stdio.h>
int main(){
	int * ptr ;
	printf("%d", sizeof(ptr));
	return 0;
}

ANS: 4



15.

#include<stdio.h>
int main(){
	int *ptr = 2;
	printf("%d", sizeof(ptr));
	return 0;
}

ANS:compilation error



16.

#include<stdio.h>
int main(){
	int *ptr;
	*ptr = 5;
	printf("%d" , *ptr);
	return 0;
}

ANS:RUNtime error



17.

#include<stdio.h>
int main(){
	int a = 36;
	int *ptr;
	ptr = &a;
	printf("%u %u", *&ptr , &*ptr);
	return 0;
}

ANS:  ADDRESS ADDRESS




18.

#include<stdio.h>
int main(){
	int num = 10;
	printf("num = %d addresss of num = %u",num, &num);
	num++;//num=num+1;
	printf("\n num = %d addresss of num = %u",num, &num);
	return 0;
}


ANS:num = 10 address of num = 2293436
    num = 11 address of num = 2293436



19.

#include<stdio.h>
int main(){
	int i = 25;
	int *j;
	int **k;
	j = &i;
	k = &j;
	printf("%u %u %u ",k,*k,**k);
	return 0;
}

ANS: address address value


20.

#include<stdio.h>
int main(){
	int a, b, c;
	char *p = 0;
	int *q = 0;
	double *r = 0;
	a = (int)(p + 1);//1
	b = (int)(q + 1);//4
	c = (int)(r + 1);//8
	printf("%d %d  %d",a, b, c);
	return 0;
}

ANS:1 4  8


21.

#include<stdio.h>
int main()
{
	char *ptr;
	char string[] = "learn C from 2braces.com";
	ptr = string;
	ptr += 6;//ptr=ptr+6
	printf("%s",ptr);
	return 0;
}


ANS:C from 2braces.com 


22.

#include<stdio.h>
int main()
{
	const int a = 5;
	const int *ptr;
	ptr = &a;
	*ptr = 10;
	printf("%d\n", a);
	return 0;
}

ANS:Compilation error


23.

#include<stdio.h>
int main()
{
	printf("%d", sizeof(void *));//void size=1//pointer 4
	return 0;
}

ANS: 4



24.

#include<stdio.h>
void function(char**);
int main()
{
	char *arr[] = { "ant", "bat", "cat", "dog", "egg", "fly" };
	function(arr);
	return 0;
}
void function(char **ptr)
{
	char *ptr1;
	ptr1 = (ptr += sizeof(int))[-2];//ptr=ptr+4-2
	printf("%s\n", ptr1);
}

ANS: cat


25.

#include<stdio.h>
int main()
{
	struct node
	{
	int a, b, c;
	};
	struct node num = {3, 5, 6};
	struct node *ptr = & num;
	printf("%d\n", *((int*)ptr + 1 + (3-2)));//ptr+1+1
	return 0;
}

ANS:6


26.

#include<stdio.h>
int main(){
	char *ptr = "Pointer in c", arr[15];
	arr[15] = *ptr;
	printf("%c",arr[0]);
	return 0;
}

ANS:Garbage value


27.

#include<stdio.h>
int main(){
 char arr[15] = "pointer array";
 int *ptr;
 ptr = arr;
 printf("%c",ptr[1]);
 return 0;
}

ANS:t



28.

#include<stdio.h>
int main()
{
 int a = 10, b = 6;
 int *ptr;
 ptr = &b;
 printf(" %d ", a  *  *ptr);
 return 0;
}


ANS: 60


29.

#include<stdio.h>
int main()
{
 int *iptr;
 int i, arr[2][2] = {10, 11, 12, 13};
 iptr = *arr ;
 printf("%d ", *(iptr+2));
 return 0;
}

ANS:12


30.

#include<stdio.h>
int main()
{
char *cities[] = {"Delhi", "London", "Sydney"};
int **i = &cities[0];
printf("%c\n", **i);
return 0;
}

ANS:D

31.

#include<stdio.h>
int main(){
 char *cities[] = {"UAE", "Spain", "America"};
 int **i = &cities[0];
 int **j = &cities[1];
 int **k = &cities[2];
 printf("%c%c%c\n", **i,**j,**k);
 return 0;
}

ANS:USA


32.


#include<stdio.h>
int main(){
 char array[5] = "Knot", *ptr, i, *ptr1;
 ptr = &array[1];
 ptr1 = ptr + 3;
 *ptr1 = 101;//e
 for(i = 0; i < 4;i++)
 printf("%c", *ptr++);
 return 0;
}

ANS:note


33.

#include<stdio.h>
int main()
{
	char *ptr = "Pointer-to-String", i;
	printf("%s", ++ptr);
	return 0;
}

ANS: ointer-to-String


34.

#include<stdio.h>
int main()
{
	char *str = "His";//length=3
	int i;
	for(i = 0; i < strlen(str); i++)//0-1-2-3
	printf("%s", str++);//His-is-s
	return 0;
}

ANS:Hisis


35.

#include<stdio.h>
int main()
{
	char arr[10] = "Mango", *ptr;
	ptr = (&arr[1]++);//ptr++//str++
	printf("%s",ptr++);
	return 0;
}


ANS:complilation error


36


#include<stdio.h>
int main(){
 int i = 5;
 void *vptr; 
 vptr = &i;
 printf("\nValue of iptr = %d ", *vptr);
 return 0;
}

//Void pointer cannot be dereferenced without typecasting

ANS:garbagge value

37.Fill the question mark to get "void pointer" as an output?


#include<stdio.h>
int main(){
 char *ptr = "void pointer";
 void *vptr;
 vptr = &ptr;
 printf("%s" , *(char **) vptr);//*(char **) vptr
 return 0;
}

ANS: *(char **)vptr

38.

#include<stdio.h>
#define NULL "error";//marco
int main()
{
 char *ptr = NULL;
 printf("%s",ptr);
 return 0;
}

ANS:error

39.



39. Which type of pointer is a most convention way of storing raw address in c programming?

A. Void pointer

B. Null pointer 

C. Integer pointer 

D. Double pointer

ANS:Void pointer


40.Fill the question mark to get "5" as an output?

#include<stdio.h>
int main()
{
 int i = 5,*ptr;
 ptr= &i;
 void *vptr; 
 vptr = &ptr;
 printf("\nValue of iptr = %d ", **(int** )vptr);//**(int** )vptr
 return 0;
}

ANS:
**(int **)vptr
 